癲狗系列 - 豆腐火腩

材料:
布包豆腐2舊 (切件, 然後用油炸好)
火腩約10舊
炸枝竹: 1包 (用水浸半個鐘然後隔走d水備用)
薑片: 數片
蒜頭: 數瓣
乾蔥頭切件: 數件
蔥頭切段: 數條
蔥段: 數條

調味:
蠔油1湯匙
生抽2茶匙
糖3份1茶匙
米酒2湯匙

芡汁:
水1碗
1湯匙豆粉加3湯匙水開稀成豆粉水

1. 先炸豆腐. 直接落油在獲, 用大火燒. 由於豆腐比較易痴底, 所以我地要落多少少油, 半煎炸佢. 油燒到好熱, 出撚哂煙, 再用裡面既熱油朗勻個獲, 跟住轉中火, 落豆腐炸. 由於豆腐會出水, 所以落豆腐前請秘走d水先落獲炸, 豆腐落獲時, 一樣會有彈油既情況, 所以大家做哩個步驟要小心d.

2. 豆腐炸到一面金黃硬身, 先反另一面再炸至金黃硬身, 然後隔油撈起豆腐.

3. 倒剩少少油, 開中火燒熱, 爆香所有薑, 蒜, 乾蔥頭, 蔥頭.

4. 沿住個獲邊贊米酒, 哩個時候酒香四溢, 再落火腩爆香

5. 落1碗水, 蠔油1湯匙, 生抽2茶匙, 糖3份1茶匙, 落埋豆腐同枝竹, 大火滾起後, 襟獲蓋, 收細火, 炆10分鐘. 哩個步驟好緊要, 係整個送好唔好食既關健, 炆既時間唔需要長, 細火炆10分鐘已經可以令d火腩軟化, 唔會食落硬掘掘. 火腩透個炆既過程, 唔單止會變得軟熟, 仲會迫出裡面既油脂, 令成味送既味道去到另一個層次. 豆腐, 枝竹亦會因為炆過所以變得更入味.

6. 打開蓋, 你會發現d汁已經收左好多, 哩個時候會幾條蔥段, 再落豆粉水, 邊落邊炒勻, 至汁完全收杰.

7. 完成, 炒完d汁薄薄地掛係每舊送度, 冇多餘既汁, 亦唔會搞到變哂水, 咁就為之ok啦

豆腐火腩其實係一味好好食既送, 不過出面好多d濕鳩餐廳唔撚識煮, 一係就火腩唔夠大舊, 炆完出黎消失哂, 一係就d豆腐唔撚好食, 或者個汁搞撚到水汪汪又冇味, 再唔係就火腩冇炆夠時間, 或者冇炆過, 所以硬過石頭, 咁樣整臭哂豆腐火腩個名, 可惜......

sofa like

睇落又真係幾高汁
不過如果多啲汁撈飯會正啲

好似冇乜汁

好正呀好想食

請唔請老婆？

好撚肚餓啊

已follow

想巴打教多啲小菜

巴打下次可唔可以教炒米 整到個米粉底脆卜卜 咁

好撚正呀
可唔可以教屋企點整到魚香茄子煲

呢次高汁

樓主好勁

我有個豆腐火腩既秘訣
爆薑葱時加多 1.5 至2茶匙蝦醬
成件事會有畫龍點睛既效果

樓主下次可以試下

唔錯架, 不過整得唔夠多, 一陣間就被人掃哂

盡能力

高汁

酒樓會用炸, 屋企可以用煎

我安排下

好正